---
date: 2012-01-25
title: Okular 0.14 veröffentlicht
---
Die Version 0.14 von Okular wurde zusammen mit den KDE-Programmen 4.8 veröffentlicht. Diese Version enthält neue Funktionen wie die verbessere Textauswahl in spaltenorientierten Dokumenten, das Tabellen-Auswahlwerkzeug, LaTex-Anzeige in Anmerkungen, verbesserte Fähigkeiten zur Einbettung (um z. B. in Kile benutzt zu werden), bessere Ausrichtung sich gegenüber liegender Seiten, besserer Umgang mit Bildschirmschoner und Energieverwaltung, verbesserte Unterstützung für Seitenbeschriftungen, Standard-Zoom-Einstellungen, verbessertes Drucken im Querformat usw. Eine nicht ganz vollständige Liste der Fehler und Funktionen finden Sie <a href="https://bugs.kde.org/buglist.cgi?query_format=advanced&amp;short_desc_type=allwordssubstr&amp;short_desc=&amp;product=okular&amp;long_desc_type=allwordssubstr&amp;long_desc=&amp;bug_file_loc_type=allwordssubstr&amp;bug_file_loc=&amp;keywords_type=allwords&amp;keywords=&amp;bug_status=RESOLVED&amp;bug_status=VERIFIED&amp;bug_status=CLOSED&amp;emailtype1=exact&amp;email1=&amp;emailtype2=substring&amp;email2=&amp;bugidtype=include&amp;bug_id=&amp;votes=&amp;chfieldfrom=2010-10-10&amp;chfieldto=Now&amp;chfield=cf_versionfixedin&amp;chfieldvalue=4.8.0&amp;cmdtype=doit&amp;order=Reuse+same+sort+as+last+time&amp;field0-0-0=noop&amp;type0-0-0=noop&amp;value0-0-0=">hier</a>. Okular 0.14 ist die empfohlene Version für alle Okular-Benutzer.
